吳光正機關算盡 生劏九倉九置股東 賺價再搶土儲

會德豐（020）主要股東吳光正將該公司私有化，他避免動用大量現金，而是劏開會德豐持有的九倉及九倉置業（下稱九置）股份作為大部份代價，然後私人自掏荷包支付每股12元進行私有化。倘若其如意盤數打得響，便可用81.5億元來消滅其持有會德豐的控股公司折讓，同時增持會德豐於香港的670萬平方呎土地儲備逾三成權益。

交易之中，吳光正是大贏家，會德豐股東坐享其成，至於九倉及九置股東則成為輸家。諷刺的是，九倉及九置股東於這項交易上，完全沒有話語權，可謂任由吳光正宰割。

於交易前，吳光正家族持有會德豐近七成股權，根據前收市價47.25元，持股市值672億元。會德豐分別間接持有九倉及九置70.7%及66.5%權益，未計會德豐持有的670萬土地儲備，吳光正家族間接持有九倉及九置49.16%及46.24%股權，以公佈私有化前股價計，市值已達860億元，較其持有會德豐股權的市值還高得多。因此，市場一直流傳吳光正有意私有化會德豐，將持有九倉及九置股份的價值釋放出來。

不過，直接私有化會德豐的話，以千億市值的會德豐規模計，將牽涉數以百億計的資金，此舉等於大手增持九倉及九置。九置旗下海港城及時代廣場業務，經歷去年社會事件加上今年武漢肺炎，零售市道能否回復舊觀仍成疑問，直接私有化屬冒險的決定。

會德豐今次以1股換九倉及九置1股，只需要換6.67億股會德豐，便能夠私有化，因此會德豐只需派出約22%九倉及九置股份予其他股東。然而，交易後吳光正家族變為直接持有九倉48.8%及九置44.5%股權，即攤佔權益其實只是輕微減持了，今日收市價計算，持有該兩公司權益的市值達到802億元，即使扣除吳光正自掏荷包的81.5億元，交易完成後，其持股價值一來一回亦升水近50億元，消除了控股公司折讓因素。再者，吳光正亦同時增持了九倉及九置之外的會德豐資產三成權益，這部份最重要資產是670萬平方呎的香港土地儲備。倘若交易完成，即使九倉及九置股價受壓，吳光正依然是大贏家。

輸家是誰？相信是九倉及九置股東，原因是他們在這單交易之中，並無話語權，同時近年不少資金賭會德豐私有化，當他們收到九倉及九置股權，相信會於市場上沽貨獲利，對股價不利。不過，吳光正表明不會加價，交易能否如吳光正所願達成，還看基金股東是否收貨。

吳光正愛獨食

吳光正的獨食作風非今時今日的事，眼光亦相當準，每逢股市高位便配股、分拆股份上市。於2017年底，九倉將九倉置業分拆以介紹形式上市，港股於2018年1月便見頂轉熊。

至於吳光正早年的獨食傑作，包括2014年4月以1,520萬元將City'super近四成股權，從九倉身上收為己有，早前有傳股東放售，而以四成股權的傳聞最高估值20億元計，吳光正持股至今回報高達130倍，而其上市公司之股東，卻一分一毫都沒有從City'super身上賺過錢。

屌 原來吳光正係靠包Sir 既錢搵食 咪講到佢家族咁啦

最強吸血鬼隱於巿

我都想講

明明就係娶到個有米老婆

3隻一1齊插插插

可能比股東大力反對!!!!

有撚用咩 渣曬d股權 你訓係佢公司門口都無人理你啦

大佬， 2樣無衝突架喎。
係靠外父， 但係亦都係家族呀。

從來都無人話佢白手興家架。

至於吳光正早年的獨食傑作，包括2014年4月以1,520萬元將City'super近四成股權，從九倉身上收為己有，早前有傳股東放售，而以四成股權的傳聞最高估值20億元計，吳光正持股至今回報高達130倍，而其上市公司之股東，卻一分一毫都沒有從City'super身上賺過錢。

港股真係老千市 特別係家族企業

點解City'super咁值錢? 可以係短短幾年間升130倍

D1年見吳光正瘋狂入會德豐 以為佢收左好多啟德靚地等炒樓 原來玩私有

最緊要識到個有錢女

個玩法好複雜， 而家日日插....可唔可以反對

好明顯20億先係真正價值。 1400萬半層樓都買唔到啦。 應該係唔知用左乜野漏洞夾硬巧取豪奪。

咁入唔入手九龍倉置業好

由日本開過嚟香港嗰陣時20年前已經係咁值錢
佢哋成功打造到美國whole food 果種正常人嚮往嘅超市定位，喺嗰度行得舒適買得放心食得安心，
生果蔬菜肉類嗰種鮮果種甜係大陸垃圾貨有得比嘅咩？
係班傻閪先會去街市買餸嘅啫⋯⋯
撇除200,000劏房户，香港至少六百萬正常階層都唔會食佳寶萬年急凍荷爾蒙肉同埋垃圾百佳惠康千年一樣嘅入貨選擇，會滿足到佢哋？
Citysuper 係亞洲區食物安全問題嘅最後防線，
而且客戶服務方面做得好都好重要，買完野就算明明係自己問題佢哋都會退錢俾你，如果係百佳惠康嗰啲垃圾地方。睬你都傻
點解會唔值錢？

食撚咗人哋家族副身家然後變咗佢家族